金管局正與聯儲局了解操作細節，亦正設計相關機制讓銀行可以取得美元流動性。

金管局表示，為確保銀行間市場及銀行體系運作暢順，已經或將會採取措施管理流動性，亦準備好在現有監管框架下增加靈活性。

有關流動性措施涉及3方面，包括流動資金安排框架方面，金管局考慮為備用流動資金安排(SLF)自動續期，解決銀行長期資金需求，並為有關資金定價，幫助減低市場波動性。

金管局亦鼓勵銀行使用之前建立的資金緩衝，應對流動性需求及支持經濟活動，並容許銀行相關流動性比率暫時處於較低水平。

另外，聯儲局早前宣布，為海外央行及國際金融機構設立臨時回購協議安排，為期6個月。金管局正與聯儲局了解操作細節，亦正設計相關機制讓銀行可以取得美元流動性。

銀行唔夠錢？

睇結餘都係540億，無多無少好耐

但近期拆息升，反映資金緊
可能係銀行都保守，睇定，唔想拆錢出來

HKMA個玩法多少增加流動性

我估庫房美元已經盡借表忠

即係銀行唔想拿存款儲備金出黎做借錢？
利申唔識

借俾邊個？中共？

隻隻字都識
但擺埋一齊就唔識

同存款準備金應該無關

金管擔心既係銀行睇淡後市而收緊貸款
呢個會令經濟雪上加霜

但你代入匯豐：
我自己都今日唔知聽日事啦
你ABC行來想拆錢，我賺得2厘，拆一個月錢俾你，你下個月執笠我點？
我不如唔拆啦

最後市場利率上升(呢半個月拆息大致都係升)

金管一堆措施，係想銀行更放心貸款
(包括對企業/同業拆借)

Thx bro明了